# ItiSocialApp

This project was generated with [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) version 7.0.5.

## Démarrage
- installer la Angular CLI `npm install -g @angular/cli`
- exécuter `npm install` pour installer les modules
- exécuter `ng serve` pour lancer le serveur de développement
- lancer le serveur node iti-network-server ainsi que la base de données Neo4j
- ouvrir chrome à l'adresse [`http://localhost:4200`](http://localhost:4200)

## Outils
- installer le plugin chrome [augury](https://chrome.google.com/webstore/detail/augury/elgalmkoelokbchhkhacckoklkejnhcd)
- installer le plugin VS CODE [angular2-snipet](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=johnpapa.Angular2)

## Documentation
- [Angular](https://angular.io/docs)
- [Librairie de composant](https://ng.ant.design/docs/introduce/en)
- [Icones](https://fontawesome.com/icons?d=gallery&m=free)

## TP

### Register

#### Level I

1. Faire le formulaire pour l'ajout d'un user ✅
2. Rendre username et le mot de passe obligatoire ✅
3. En cas de succès, rediriger l'utilisateur sur /login ✅

#### Level II
4. Afficher les messages d'erreurs de validation pour le mot de passe ✅
5. Vérifier si le username est disponible. Informer l'utilisateur de l'indisponibilité d'un username. ✅


### Login

#### Level I

1. Faire le formulaire de login ✅
2. Rendre username et le mot de passe obligatoire ✅
3. Rediriger l'utilisateur sur "/" en cas de succès ✅

#### Level II

4. Afficher les messages d'erreurs de validation pour chaque champs ✅
5. Afficher un message si le login à échoué ✅


### Channel

#### Level I

1. Afficher la liste des channels dans le menu ✅
2. Naviguer sur un channel au clic dans le menu ✅

#### Level II

3. Pouvoir créer un nouveau channel ✅
4. Sélectionner par défaut le premier channel de la liste  ✅
5. Ajouter ajouter les nouveaux channels dynamiquement ✅

### Post

### Level I

1. Afficher les posts reçues pour le channel courant ✅
2. Afficher l'auteur des messages ✅
3. Afficher la date du posts ✅
4. Insérer les nouveaux posts reçues via WebSocket ✅
5. Afficher une image si le message contient une url vers une image ✅
6. Afficher une video si le message contient une url vers une vidéo (https://www.html5rocks.com/en/tutorials/video/basics/devstories.mp4) ✅
7. Afficher le player de youtube si le message contient un lien youtube ✅
8. Ajouter le bouton like ✅

### Level II
9. Retirer les urls des messages parsés pour ne restituer que son contenu ✅

### Level III
10. Pouvoir parser plusieurs type de contenus dans un seul post ✅
11. Remplacer les liens http par des balises <a>...</a>. ✅


### Commentaires

### Level I
1. Pouvoir commenter un post ✅
2. Afficher les commentaires d'un post ✅
3. Afficher l'auteur du commentaires ✅
4. Insérer les nouveaux commentaires reçues via WebSocket ✅

### Level II
5. Parser les commentaires comme les posts : extraire les images, vidéos... ✅

### Activités et notifications 

### Level I
1. Créer un NotificationService ✅
2. Lister les activités dans le menu à droite ✅
3. Ajouter une activté lors d'un nouveau post via le NotificationService ✅
4. Ajouter une activté lors d'un commentaire sur un post via le NotificationService ✅
5. Ajouter une activté lorsqu'un membre se connecte via le NotificationService ✅
6. Ajouter une activité lors d'un like via le NotificationService ✅
7. Ajouter une activité lors de l'ajout d'un channel via le NotificationService ✅

### Level II
8. Afficher [une popup de notification](https://ng.ant.design/components/notification/en) pour chaque nouvelle activité ✅
9. Persister les activités dans le [localStorage](https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/API/Window/localStorage) de façon à pouvoir les récupérer au realod de la page ✅

### Level III
10. Créer un service permettant de poster des [notifications web](https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/API/notification/Using_Web_Notifications) ✅
11. N'afficher les notifications Web que si la page n'est pas visible grâce à l'évènement [visibilitychange](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/Events/visibilitychange) ✅
12. Si l'activité concerne un post (nouveau post, commentaire sur un post, like d'un post) rendre l'activité clicable. 
Le clic doit rediriger sur le bon channel et scroller jusqu'au post concerné ✅

## Aide 

> Internal Server Error => APIError: connect ECONNREFUSED 127.0.0.1:7474
La base de donnée Neo4j n'a pas été lancée

> Failed to load resource: net::ERR_CONNECTION_REFUSED
Le serveur ```node-social-server``` n'a pas été lancé

> EXCEPTION: Uncaught (in promise): Response with status: 401 Unauthorized
Le client n'a pas été authentifié

> Uncaught Error: Template parse errors: 'nom du composant' is not a known element
Le composant n'a probablement pas été importé dans le module, dans la section "declarations"

> Pour tout autre problème : appeler le prof